
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/atom10full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" xml:lang="en"><title type="text">Новостная лента города Гродно</title><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/atom+xml" href="http://feeds.feedburner.com/grodno-news" /><author><name>Krysha</name></author><updated>2013-04-10T11:15:28+00:00</updated><generator uri="http://www.google.com/reader">Google Reader</generator><gr:continuation xmlns:gr="http://www.google.com/schemas/reader/atom/">COfek-z6urYC</gr:continuation><feedburner:info uri="grodno-news" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><id>tag:google.com,2005:reader/user/14706097084618333826/label/news</id><subtitle type="html">Новости, собранные из разных источников</subtitle><feedburner:emailServiceId>grodno-news</feedburner:emailServiceId><feedburner:feedburnerHostname>http://feedburner.google.com</feedburner:feedburnerHostname><entry><title type="html">В Гродно хотят ввести ночи трезвости в магазинах и ночных клубах</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/wuzNJ9GrOI4/56963" /><category term="y" /><category term="власть" /><category term="Гродно" /><category term="новости города" /><category term="социальное" /><author><name>s13</name></author><updated>2013-04-10T04:14:47-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/822db9555999a126</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">Горожане недовольны соседством с “ночниками”: молодежь, “догоняясь” купленным пивом, ведет себя шумно и порой неприлично. По словам начальника отдела внутренних дел администрации Октябрьского района Александра Мотыля, на входах в магазины необходимо устанавливать камеры видеонаблюдения высокой степени разрешения, чтобы можно было идентифицировать человека. Сейчас в горисполкоме решают: ограничить режим работы магазинов или вовсе убрать на ночь [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56963</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Уголовное дело завели на тракториста, который продавал государственное топливо</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/4pIlhs0-5Ss/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-10T03:26:55-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/64721458cc47d716</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">В хищении топлива на сумму около 5 млн белорусских рублей подозревается 36-летний тракторист одной из организаций Волковыска, который, видимо, руководствовался правилом:  На работе ты не гость, укради хотя бы гвоздь . 


 


    Как сообщает УВД Гродненского облисполкома (http://uvd.grodno.by/), пребывая в запое, на протяжении недели мужчина на работу не выходил, а продавал...</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3936/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">На заседании исполкома ГАИ поручили эвакуировать автомобили с газонов во дворах</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/bN1WI9d61jE/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-10T02:38:49-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/93c36bb41633c567</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">Вчера прошло рабочее заседание исполкома и планерка у председателя горисполкома, где для Гродненской автоинспекции поручили в ближайшее время провести масштабную проверку дворов города с целью выявления нарушения правил парковки. Об этом сообщается на сайте Гродненского городского исполнительного комитета (http://grodno.gov.by/).

    Автомобили, которые стоят на газонах и детских площадках, будут эвакуированы на штрафные стоянки, владельцу...</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3935/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Средства, собранные от благотворительного концерта анcамбля “Белые Росы”, будут направлены на поддержку Дневного Центра Красного Креста</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/h925I8IaiBU/56950" /><category term="благотворительность" /><category term="дети" /><category term="концерт" /><author><name>s13</name></author><updated>2013-04-10T01:12:49-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/41d5bb23565d9ab5</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">Ансамбль песни, музыки и танца “Белые Росы”, который в минувшем году отпраздновал 25-летие, является визитной карточкой не только Гродно, но и всей Беларуси. Коллектив ансамбля в рамках месячника Красного Креста “Разные дети – равные возможности” даст благотворительный концерт, собранные средства от которого будут направлены на поддержку Дневного Центра Красного Креста для детей с ограниченными возможностями. [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56950</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Скрытое патрулирование: Гродненских водителей все чаще наказывают за нарушение ПДД</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/miURYV5RI1M/56942" /><category term="y" /><category term="ГАИ" /><category term="Гродно" /><category term="закон" /><category term="новости" /><category term="регион" /><author><name>s13</name></author><updated>2013-04-10T00:33:24-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/fa3c86d241378f3f</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">С недавних пор Гродненская Госавтоинспекция взяла на вооружение опыт коллег из других стран, заручившись поддержкой Гродненского облисполкома в ГАИ значительно расширили практику скрытого контроля. До сих пор такой вид выявления нарушителей Правил дорожного движения частично применялся при смешанном контроле, который предполагает одновременное использование автомобилей с милицейской цветографической окраской и стандартного исполнения в целях пресечения фактов превышения скорости. С [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56942</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Купленные шенгенские визы могут обернуться для белорусов арестом и депортацией</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/j-BXB-DzqMk/56937" /><category term="Беларусь" /><category term="граница" /><category term="новости" /><category term="Польша" /><author><name>s13</name></author><updated>2013-04-09T23:58:30-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/0b342697999bca47</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">Купленные шенгенские визы могут обернуться арестом в стране назначения. Об этом БелТА сообщил генеральный консул Республики Беларусь в Белостоке Александр Беребеня. В последнее время в белорусское диппредставительство в Белостоке стали активно обращаться граждане Беларуси с просьбой помочь разобраться с ситуациями, связанными с аннулированием польскими властями виз на границе, а также арестами и закрытием для них [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56937</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">“Алми”, “Евроопт” и “Родная сторона” обеспечивают лишь 22% розничного товарооборота в Гродно</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/41dFi9pYJ80/56934" /><category term="y" /><category term="Гродно" /><category term="магазины" /><category term="новости" /><category term="регион" /><category term="статистика" /><author><name>s13</name></author><updated>2013-04-09T23:45:30-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/ff2e618411a27a5b</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">Доля присутствия каждой из крупных республиканских сетей в розничном товарообороте региона составляет менее 10%. В среднем по области удельный вес сети магазинов “Евроопт” в товарообороте в 2012 году составлял 4,4%, “Алми” – 3,6%. Магазины потребкооперации, которые по-прежнему в первую очередь обеспечивают продуктами село и малые населенные пункты, занимали 9,1% товарооборота. Основная доля крупного ретейла сосредоточена [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56934</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Фотофакт: на пр-те Я.Купалы столкнулись две Renault Laguna и Mitsubishi Eclipse</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/joikXi3agX4/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-09T09:27:46-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/d4d1a24a38434699</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">Сегодня днем возле путепровода по проспекту Я. Купалы образовался  паровозик  из трех автомобилей. Mitsubishi Eclipse притормозил рядом с пешеходным переходом, скорее всего вовремя замедлился и следующий автомобиль Renault Laguna, но водитель третьего авто (так же Renault Laguna) отреагировать не успел.

    В результате сильного удара одна Лагуна оказалась под другой. Разъединять автомобили...</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3934/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Сотрудники ГАИ Гродно патрулируют регион и город на гражданских автомобилях</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/ZVX0a2nxKhQ/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-09T07:42:45-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/17e30b884a7b100b</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">Отделение агитации и пропаганды ГАИ Гродно (http://www.gaigrodno.by/)  сообщает, что с минувшей недели дороги региона ежедневно патрулируются на автомобилях без отличительных знаков. В машинах установлены измерители скорости и регистраторы. 


 


    Бортовые камеры позволяют снимать видеодоказательства пересечения сплошной линии разметки, совершения обгона на обозначенном перекрестке, отказа от остановки перед пешеходным переходом, проезда на...</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3933/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">10% страховки отдам свидетелям: на Клецкова водитель ищет кто поцарапал его авто</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/147z5cf100I/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-09T05:32:51-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/4692b9848e2deb85</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">Весьма оригинальные объявления появились вчера вечером на подъездах дома №25 по ул. Клецкова. Автор объявлений, он же водитель Мерседес Спринтер, ищет виновника, который поцарапал его бус и предлагает полюбовно разойтись. Автор уверяет, что денег от страховки хватит на двоих, а свидетелям обещает 10% от ее суммы.

    Объявление сфотографировал HobbiT (http://forum.grodno.net/index.php?action=profile;u=610) (Гродненский форум) и...</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3932/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Место массовой гибели военнопленных и мирных жителей в Гродно обозначили указателем</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/C7Pttq4vX1U/56905" /><category term="дата" /><category term="история" /><category term="новости" /><category term="памятники архитектуры" /><author><name>Troller™</name></author><updated>2013-04-09T04:16:18-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/256b39f4d7234f7b</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">На Фолюше установили указатель, рассказывающий, что здесь располагался лагерь смерти. Многие даже не догадывались о таком соседстве. Вот что пишет о лагере справочник “Гродно”: Лагерь смерти в годы Великой Отечественной войны (район Фолюш ). Создан немецко-фашистскими захватчиками в июле — ноябре 1941 для массового уничтожения советских военнопленных и мирных граждан. На площади 50 га, обнесённой [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56905</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Почему белорусам запрещают въезд на территорию Шенгена?</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/bGx4jd30dMs/pochemu-belorusam-zapreshchayut-vezd-na-territoriyu-shengena" /><author><name>Кира</name></author><updated>2013-04-09T03:28:23-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/2068f01d6c8ae9ee</id><summary type="html" xml:base="http://vgrodno.by/" xml:lang="ru">&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="http://vgrodno.by/sites/vgrodno.by/files/styles/post_images_640x430/public/polskaya-viza.jpg" rel="shadowbox" title=""&gt;&lt;img src="http://vgrodno.by/sites/vgrodno.by/files/styles/post_images_250x250/public/polskaya-viza.jpg" width="250" height="250" alt="хочу в Польшу" title="хочу в Польшу"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p align="justify"&gt;Не секрет, что очень многие &lt;strong&gt;жители Гродно регулярно ездят в соседнюю Польшу за покупками&lt;/strong&gt;. Количество выданных виз с каждым годом увеличивается, а зарегистрировать анкету для получения заветной визы становится всё проблематичнее опять-таки по причине того, что слишком много желающих. &lt;/p&gt;
&lt;p align="justify"&gt;Многие в стремлении выехать в Польшу&lt;strong&gt; идут на различные ухищрения и пытаются обойти порядок выдачи виз&lt;/strong&gt;, надеясь на то, что не будут наказаны. Но не так всё просто, как может казаться на первый взгляд. &lt;/p&gt;
&lt;p align="justify"&gt;В последнее время в белорусское диппредставительство в Белостоке начали активно обращаться белорусы с просьбами помочь урегулировать ситуации, связанные с аннулированием польской стороной виз на границе, арестами и &lt;strong&gt;запретом въезда на территорию Шенгена&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p align="justify"&gt;Как отмечает генеральный консул Республики Беларусь в Белостоке Александр Беребеня, только за первый квартал 2013 года значительно возросло количество задержаний, при этом большая половина из них связана с нецелевым использованием виз или их получением незаконным обманным путём, подделкой документов, в частности, медстраховок. Нередко белорусы, оформляя визы на основании приглашений из далёких регионов, даже не доезжают до них, рассчитывая на то, что польская сторона об этом не узнает. А впоследствии очередной въезд в страну для этих людей оказывается закрыт по причине нецелевого использования предыдущей визы, например. &lt;/p&gt;
&lt;p align="justify"&gt;Белорусские дипломаты настоятельно рекомендуют белорусам &lt;strong&gt;не пытаться незаконно пересекать границу или вводить в заблуждение должностные лица&lt;/strong&gt;, поскольку это чревато весьма неприятными последствиями, вплоть до лишения свободы, если заводят уголовное дело по факту нарушения законодательства. &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="http://vgrodno.by/novosti/obshchestvo"&gt;Общество&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</summary><feedburner:origLink>http://vgrodno.by/pochemu-belorusam-zapreshchayut-vezd-na-territoriyu-shengena</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">В Гродно будут готовить музеологов и сократят выпуск менеджеров</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/Vf44IJQkuoM/56893" /><category term="ГрГУ" /><category term="гродненцы" /><category term="Гродно" /><category term="образование" /><author><name>Troller™</name></author><updated>2013-04-09T01:41:40-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/3a1b4e05ba7fd1c2</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">В этом году в ГрГУ появятся новые специальности. Одновременно будет приостановлен набор на некоторые из прежних. В их числе и такая популярная, как “менеджмент”. Учить специалистов, которые смогут работать в сфере музейного дела и охраны историко-культурного наследия, начнут в нынешнем году в университете имени Янки Купалы. Открывается набор на новую специальность: “Музейное дело и охрана [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56893</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">В Гродно на улице Дзержинского под троллейбус попал ребенок</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/wAZTIRJLnAg/56880" /><category term="аварии" /><category term="автомобили" /><category term="ГАИ" /><category term="дети" /><category term="транспорт" /><author><name>Troller™</name></author><updated>2013-04-09T00:14:49-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/67c1e7210f02ff94</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">На улице Дзержинского под троллейбус попал ребенок. Девочке придавило ноги. С ушибами и ссадинами ее отвезли в больницу. Как рассказали в пресс-службе ГАИ УВД облисполкома, наезд случился в пятницу, 5 апреля. Троллейбус подъезжал к остановке на Девятовке, с которой начинался его маршрут. Около полусотни желающих поехать столпились у края остановочного кармана, – сообщают в ГАИ. [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56880</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">В Гродно открываются новые маршруты общественного транспорта</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/jg25nrd_dy4/56877" /><category term="благоустройство" /><category term="гродненцы" /><category term="транспорт" /><author><name>Troller™</name></author><updated>2013-04-09T00:07:36-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/0a48583f1cf81b4f</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">С 9 апреля вносятся изменения в автобусный маршрут №20 «ул. Домбровского – заводоуправление ОАО «ГродноАзот». Автобус поедет по ул. Домбровского – бульвар Ленинского Комсомола – ул. Пушкина – ул. Максима Горького – ул. 17 Сентября – ул. Дзержинского – ул. Ожешко – ул. Буденного – проспект Космонавтов – ул. Лидская – ул. Белуша – проспект [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56877</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">В Гродно снова зафиксирован случай "выпрыгнувшего" люка</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/FCt5fq5EkU8/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-08T09:52:40-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/9283c0c39da631f0</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">Канализационный люк развалился на две части после того, как по нему проехал легковой автомобиль, сообщает газета  Вечерний Гродно (http://vgr.by/) .

    Это произошло в понедельник днем на улице Ожешко, напротив выставочного зала. По свидетельству очевидцев, сначала люк раскололся, а после того как по нему проехала вторая машина, куски обросило в сторону, и на...</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3931/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">На таможне в Гродно задержали мошенников, которые вваривали серийные номера от битых машин</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/dpASL9h2KFs/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-08T08:34:43-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/4b751df4ca7a2e94</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">Злоумышленники действовали на территории двух областей – Гродненской и Брестской – и ввозили машины без уплаты таможенного сбора. По документам автомобили, которые выставляли на продажу мошенники, были «чистыми», сообщает ОНТ (http://ont.by/news/our_news/0086459/).


 


    Не новые (более 10 лет эксплуатации), но без криминального прошлого. Это только на первый взгляд. Биография таких авто вызвала сомнения в...</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3930/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Брест, ул. Гродненская: снег растаял и Ауди оказалась в огромной луже</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/IcBAyfDOcBg/" /><author><name>(author unknown)</name></author><updated>2013-04-08T07:21:36-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/25bccb2686afde44</id><summary type="html" xml:base="http://autogrodno.by/">Очередное интересное видео была заснято в Бресте (ул. Гродненская). 

    В кадре снова автомобиль марки Ауди, который застрял в огромной луже. Плюсовая температура подкралась так быстро, что автомобили, которые еще вчера уверенно стояли на снегу среди газона, сегодня оказались среди болота.

    Природа сама наказывает тех, кто паркуется в неположенных местах.</summary><feedburner:origLink>http://autogrodno.by/content/view/3929/151/</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">Мобильные телефоны на 313 миллионов провозили через границу под видом стирального порошка</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/WGsrQET7ats/56861" /><category term="y" /><category term="бизнес" /><category term="граница" /><category term="новости" /><category term="регион" /><author><name>s13</name></author><updated>2013-04-08T04:42:02-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/994f2ddb3dc78ae5</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">В пункте таможенного контроля “Берестовица” в легковом автомобиле жителя Беларуси было обнаружено 94 контрабандных сотовых телефона. Они были спрятаны в коробке из-под стирального порошка с использованием уплотнителя. Коробки и аксессуары к мобильникам были растасованы с другими личными вещами по салону автомобиля. Водитель пояснил, что телефоны ему передал неизвестный мужчина в Белостоке и попросил перевезти в [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56861</feedburner:origLink></entry><entry><title type="html">На одну арендную квартиру из Октябрьского района Гродно претендуют 11 семей</title><link rel="alternate" type="text/html" href="http://feedproxy.google.com/~r/grodno-news/~3/_ndr8gwusEg/56859" /><category term="y" /><category term="Гродно" /><category term="недвижимость" /><category term="новости города" /><category term="цифры" /><author><name>s13</name></author><updated>2013-04-08T04:30:25-07:00</updated><id>tag:google.com,2005:reader/item/e0655a1c207b1edf</id><summary type="html" xml:base="http://s13.ru/">Первый арендный дом в Гродно был сдан в эксплуатацию в декабре 2012 года в микрорайоне “Вишневец”, но первые коммерческие квартиры появились в ноябре на “Девятовке” в так называемом “социальном” доме. В январе Гродненский горисполком выделил 72 квартиры в новом доме на улице Кремко, в марте – еще 22 арендные квартиры на Тавлая (площадью от 61,4 до 62,2 кв. метров) - по [...]</summary><feedburner:origLink>http://s13.ru/archives/56859</feedburner:origLink></entry></feed>
